今次會係我最後一次睇周杰倫演唱會

以前嘅我真係好鐘意周杰倫，07世界巡迴，超時代，魔天倫，地表最強一二，次次都撲飛撲到盡，睇唔到香港站都要返大陸睇，隻隻專輯都儲齊，但而家真係無曬嗰種感覺。

以前嘅歌真係好有味道，晴天，半島鐵盒，東風破，一路向北，退後，七里香... 數唔曬，但呢幾年嘅歌感覺好似無乜野想表達，聽係好聽，但好似首首除左浪漫，就係要型，D MV又係，嚟嚟去去都只係要靚，根本無內容。

而家返而會鐘意聽一啲無咁大路，但我覺得係有野想表達嘅歌。Juno嘅弱水三千，彳亍。王菀之嘅突然一生人，生命之花。周國賢嘅有時，星塵，今生不回家。林宥嘉嘅天真有邪，想自由。呢啲歌或者唔係咁易入口/上口，但聽完係真係會有好多感受同思考空間，無論係曲詞定編都聽得出係用心去做。

啱啱睇完場演唱會真係有啲失望，可能周杰倫而家地位唔同，對音樂嘅想法變咗。又或者只係我人大個左，回味同想從歌入面得到嘅嘢唔同咗

老喇佢

即使係李克勤 入左行咁多年 都會想出返隻概念大碟
三十克入面嘅歌真係好多都好有心思

收皮啦你 死肥閪隻跟尾狗

大個埋上同下呀屌你老母

老實講 佢要表達嘅都寫哂落以前啲歌到
我諗佢都有少少技窮
依家肯定搵錢為主啦 年年不停開演唱會
做音樂嘅時間一定少左好多 一年先得一兩首歌
質素好唔好就見人見智啦

所以唔係要鬧佢咩 只係有啲感嘆
佢嘅人生階段都唔同咗
有咗家庭之後可能比起以前又會少咁啲其他經歴

佢已經寫唔出個種感覺
近期個隻 等你下課 我已經覺得好格硬嚟

今次買唔到飛， 下次到我睇了

入場都係J回憶 根本都唔係享受個Show同聽歌

咁其實係真係有才華定其實失戀先寫到好歌

一幸福美滿就冇左才華

依家好明顯係對音樂個份態度都唔同左啦，依家演唱會搞到朋友歌迷聯誼會咁，做乜撚野,hea 唱對唔對得住d死忠呀

但係就算你講完都會有一大堆跟風狗衝住入去睇

周國賢，juno

聽完真係返唔到轉頭

佢宜家為唱而唱，完全冇感情

香港真係有太多人只著眼於歌入面的詞是否高質來定斷個首歌好定唔好。
但我真係覺得有時簡簡單單的詞係咪真係代表個首唔係好歌？

創作既人不嬲都係越唔開心就越多靈感
傷春悲秋，乜都可以寫，睇咩都係有故事

人越開心越幸福就越難寫d咩
一係就d大愛野

一路屌一路睇

無錯
學友就唔老？用餘生去愛隻碟高質到，睇埋學友啲訪談睇得出好有心，一直進步一直想突破，佢都講埋出黎，一千個傷心的理由呢啲係高質好聽，但已經泛濫

上唔到嘅位 拎起個咪俾全場唱

會block齊你左右

聽下本地歌仲好啦

所以香港無人識聽古典音樂
外國你同人地古典人地係真係識

上次睇完就決定唔睇

唔講作品 淨係佢對待演唱會嘅態度已經令人卻步

利申：下年都會入場，因為已經錯過咗04 07

Same

其實係你同佢心態都改變緊

有無心唱 聽得出既
同以前咁大對比

你地唔睇大陸人睇

半個場都係大陸人

佢依家演唱會有兄弟唱 大合唱
傾計 變魔術 唔講以為睇緊歡樂今宵
佢唱嘅時間我諗只佔整場一半
仲要降key高音位避晒唔好聽
真係唔唔明點解仲有咁多人會去睇

其實有無人諗過關唔關方文山事?

唔怪得chef le mon係concert煮野食都有人buy。
鍾意互動就去玩綜藝啦。
今次concert唔係遞咪就叫班佢養既artist上黎頂。臨尾仲玩點歌叫fans唱，真係不鳥。

樓主好型呀！識咁多有深度嘅歌！

Eason 夠結左婚又有個女啦
唱慘情歌咪一樣好
關咩美唔美滿事
除非你話Eason 有老婆但唔美滿

X2
兩個字講哂: 呃錢
俾錢入場聽咪咀, 入場聽班二打六唱 遮哂佢把聲
D歌本身已經降左KEY, 難唱既位避哂/大合唱
完全係搵笨柒

加上個點唱環節, 又係例牌全部支那人, 嬲多兩錢重
其實近年次次睇完都屌, 但今次真係最後一次, 唔會再去睇了

一個好既歌手, 佢既performance可以令你本身冇留意佢, 變成鍾意佢
周杰倫近年既show係相反, 令我由本身好鍾意變到好反感
歡迎死忠屌鳩我, 我講既係事實, 佢咁既投入度, 實質唱既部分得3分1簡單位, 放輕黎唱
係呃fans既錢, 係垃圾

利申:
由細聽到大, 鍾意佢既創作, 但咁既所謂演唱會真係狗都唔屌
呼籲大家都唔好再入場鼓勵佢hea做, 但我知有d人迷到當送奶粉錢佢洗既

第一次認同你件老而不

唔通Eason 覺得好慘情又話過你聽咩

唱兩歌又交咪 屌你老母咩

大陸咪有囉，你唔去？

醫神柒哂啦依家
把聲完全唔掂唔好聽

張學友李克勤真係垃圾淨係識去盡唱足三個鐘
學下台灣天皇咁唱兩句就遞咪玩互動仲好啦

竟然有人話聽歌寧願播碟都唔聽高質素live
原來張學友撈左幾十年咁認真對待演唱會只係做左傻仔
小野涼子你條死廢柴由波台柒到去其他地方

咁就好啦！
下次少d人搶飛！
頭場尾場表現超好，好過地表1！

花無百日紅 人會老月會圓
你同佢人生階段唔同左想法自然不同
而且你估仲係1822精力旺盛敢搏敢言咩
正如Eason依家聲沙功力退減 你睇返佢98初出道顛峰時期把聲清到 依家人老食煙多係差d 周杰倫一樣姐

佢以前啲歌好有自己想法 例如梯田
依家成個mk咁唔知做乜

Eason佢就係鍾意把聲沙你又唔講

利申：勁撚憎陳奕迅hea唱

係，你睇番佢以前演唱會d 唱腔同表情，完全係失戀個陣先唱到出來， 而家 笑住來唱

周國賢 識貨

條垃圾回撚哂塘啦
JJ勁佢9班

近幾個星期聽返佢舊歌, 咁多隻碟咁多首歌加埋隨機咁聽
但主要聽返無主打既歌
三年二班, 雙刀, 龍拳, 反方向的鐘, 娘子, 梯田, 對不起等等
全部都好正
好多歌我諗佢都唔會再唱
演唱會應該都係黎黎去去都會係安靜, 晴天, 告白汽球, 最長的電影呢類大路歌.....

等你下課咪講緊樓主講既野囉
搞啲特別創作啲人唔buy 冇人聽
唱返告白氣球呢啲大路歌先紅到
咁佢咪唯有唱情歌唔玩特別野囉

當我開始學會做蛋餅
才發現你不吃早餐
喔你又擦肩而過
你耳機聽什麼
能不能告訴我

我唱這麼走心
卻走不進你心裏
在人來人往找尋著你
守護著你不求結局
喔你又擦肩而過
我唱告白氣球
終於你回了頭

記得我寫給你的情書
都什麼年代了
到現在我還在寫著

你估蛋餅真係講緊蛋餅咩

其實我認同經歷左唔同野係好難唱得返個種感覺 始終佢而家生活咁美滿 一定無左以前浪子傷心個心態
但咁喎，佢係專業對待既就應該係演唱個時盡量投入返以前既感覺，就好似演員都會拎返唔同人生經歷既感覺去演。
就算佢真係真係唱唔返種感覺，都唔應該係hea唱遞咪or比豬朋狗友代唱，寧願佢自己唱得無感情or難聽都好，忠粉都會接受。

以前覺得juno啲歌好古怪，近2年就愛上咗佢啲歌

寫人生啦...

講咩老唔老根本廢話
要數二三十年都keep到水準既大撚把

樓主幾乎所有藍字既歌我都有聽過
亦覺得很高質

唔好話老啦 eason 40幾喇 雖然c’mon in 唔係廣東話 但係佢肯去玩新曲風都係上年嘅事 音樂如果有心做嘅唔會係年紀問題

條友而家真心似係靠個朵黎呃飲呃食

大撚把演員有仔有女有老婆幸福生活
都可以做到慘情戲啦
做慘戲點都難過唱慘歌卦
仲有就係唔係因為佢唱唔到慘歌就話佢回塘
學友克勤夠老又幸福啦 佢地d新歌好慘咩
佢地d歌要降key唱咩

多數歌手後生個陣mk/on99咁
踏入三字頭之後就出到自己風格
姐倫就調返轉老左先黎mk
十足隻沙基利由三冠拜到依家護級

講緊作歌你走去講唱歌

原來成首歌都係借喻緊，鳩詞即刻變神詞

呢個都講佢成唔成功既問題既

辛苦寫歌寫左咁多年，到依加名成利就你都會想hea底啦

唔關聲唔聲沙事 唱歌技巧夠既話老左一樣keep到

你睇下eason呢兩年係大陸節目唱一首兩首把聲一樣靚到爆炸(所以佢hea唱既時候係突登唱得差，而唔係狀態唔好)

而周杰倫果隻係明知自己老左都唔去進修唱歌 由得把聲老去係因為佢懶左
同埋當打時候技巧本身已經唔係一流

下一個老既有料歌手係張敬軒 又係讀聲樂
日日練聲 宜家都37

你可以expect佢去到50都一樣靚聲高key

聽得出周杰倫有去進修唱歌,不過已經太遲,佢後生果陣玩得太癲,佢宜家D高音唱唔到上去,因為佢要維持住哩個唔傷聲健康發聲狀態, D音一太高佢就又會變左傷聲。
佢以前果d 擱置,楓,一路向北,不能說的秘密,差唔多首首都好高key 又有假音,其實被迫去唱假音就已經證明左係handle到唔到首歌,二來唱得多假音好傷聲。利申先 唔係話唱假音就代表唱得唔好,被迫同選擇係唔同。 不過如果佢後生唔博又點會有宜家咁大成就。

Eason就不惱都係打天才波, 功底深厚。一般人好似佢咁唱法,一早就唱唔到歌。

eason學聲樂學到教番學友wor

去到佢個級數你真係同佢定都得

其實周技巧都好好 但係完全唔係果皮

老左想keep key一定係進修 但係佢唔夠

同埋本身d歌對佢黎講都唔易 佢都講過錄歌成日破音

周杰倫把聲走下坡係事實
但唔明點解話佢近年創作有問題

講床邊故事隻碟 周式情歌有一點點 愛情廢柴
暗黑曲風有前世情人 快歌類似陽光宅男有說走就走
合唱有不該 仲有堆嘻哈同rap

新歌等你下課同超人不會飛 紅模仿一樣 都係講緊佢心底想同fans講既野

題外話: 屌eason爛聲果d 係咪仲以為係10 duo時期 肯定冇睇Cmon in 把聲有高峰時期8成

等你下課完全係垃圾
魔杰座之前已經聽佢既無可能接受到

第一次聽覺得唔係下嘛

不過越聽越好聽

個人認為新舊歌都好好聽
等你下課我睇成係姐倫寫俾歌迷嘅信 不過旋律簡單都唔錯
最近個隻專輯都好正

一首歌係要曲詞編唱並重，好簡單，有無聽過林志炫版嘅浮誇，同一首好嘅曲，但轉左演唱者同一份垃圾詞，你覺得首歌表達到嘅情緒有無原曲咁澎湃？
或者聽吓王菀之嘅突然一生人，佢仲有首普通話版嘅原曲，只係轉左詞同編就已經唔係嗰回事啦。

好多人話自己係死忠但係又冇細心睇

其實之前鞋子特大號曲風同結構都好特別
但完全冇人聽

簡單的詞 同 垃圾的詞 係兩個level 來。
你可以說一首好曲配上簡單的詞確是比歌詞並重的歌遜色。但簡單不代表垃圾！

一首好歌在我呢講，只要旋律和歌曲配合得能帶起人共嗚，觸動到聽者的心就已經可以稱得上好歌。若果下下都咁注重歌詞的文筆，不如轉做文言文歌詞？

又例如放眼於其他語言的歌，我深信無人會識哂全世界的語言。想像下你去一個不懂當地語言的地方旅行，見到一d 街頭表演者，深情款款地投入表演旋律好好聽的一首歌，當下你會唔會要立刻停低查字典理解哂所有歌詞，先話個首係好歌？

林子祥

鞋子特大號就似樣啦

minemine都正wo

唱成點已經唔重要。問題連做演唱會都無誠意好難再買飛支持入場
轉睇mayday 演唱會好過

關咩事 佢以前演唱會都成日忘詞成首亂黎 都唔難聽

你個老婆又大洗又成隻無臉男咁會唔會美滿

呢首先啱

個時忘詞即場作都咁正
而家

其實仲有好多野可以寫
寫下社會 寫下成長既感慨等等
偏偏佢仲要stick to以前啲題材但又已經冇哂feel

其實都幾心up
我本身好中意Eason 同周杰倫
雖然Eason 係爛爛地聲 但佢既歌就越黎越多變 好似最近c'mon in 同埋舊少少既the key H3M rice and Shine 咁 都好高質 可以成隻專輯咁loop

但相反周杰倫由驚嘆號開始就已經唔可以成隻專輯咁loop 佢之前Jay 八度空間 葉蕙美 七里香 幾撚正
反而Eason 之前都冇佢咁多可以成隻loop 既專輯 但而家就調翻轉
我認為周杰倫個問題係出自佢想嘗試新野 但個表達手法唔好

就好似等你下課咁 屌你 一開始點解要chok 老牛聲唱？第二點解又要有Gary 唱？我係想聽周杰倫呀唔係個條蛋散
根本等你下課就唔岩用老牛聲/Gary 唱 你話愛的飛行日記就話岩feel 姐
愛情廢柴 算甚麼男人又係 硬係要chok 聲唱
相反一點點 唔chok 聲咪好聽囉